<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Yoshiyuki Inoue</title>
    <link>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on Yoshiyuki Inoue</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</managingEditor>
    <webMaster>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</webMaster><atom:link href="https://yoshiyukiinoue.github.io/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/exrbcatalog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</author>
      <guid>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/exrbcatalog/</guid>
      <description>Extragalactic X-ray Binary Catalog Extragalactic X-ray Binary Catalog described in Inoue, Yabe, &amp;amp; Ueda 2021 PASJ
Introduction We construct a new catalog of extragalactic X-ray binaries (XRBs) utilizing the latest Chandra, XMM-Newton, and Swift X-ray source catalogs by matching with the local galaxy catalogs. Our fiducial catalog including Chandra sources only contains 4430 XRBs hosted by 237 galaxies within ~130 Mpc. Utilizing the latest XMM-Newton, and Swift X-ray source catalog data sets, additional XRB candidates are also found resulting in 5757 XRBs hosted by 311 galaxies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Downloads</title>
      <link>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/download/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</author>
      <guid>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/download/</guid>
      <description>Data from our papers Please read each paper for details. To download numerical data, please click the link right next to the &amp;ldquo;Data File:&amp;rdquo;. If you have any queries and/or need other data, please contact me freely.
Extragalactic Background Light model: (Inoue et al. 2013)
Model data of EBL intensity (z=0), Proper photon density, and Gamma-ray Opacity Data File: EBL_data_yinoue.tar.gz A bound on primordial black holes density: (Inoue &amp;amp; Kusenko 2017)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Group Members</title>
      <link>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/members/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</author>
      <guid>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/members/</guid>
      <description>Current Members Name Position Yoshiyuki Inoue Associate Professor Tomonari Michiyama ALMA PD Tomoya Yamada M1 Kaoru Yanagisawa M2 Alumni Name Past Position Current Position Nagisa Hiroshima RIKEN iTHEMS PD Assistant Professor @ Toyama University Naomi Tsuji RIKEN iTHEMS PD Assistant Professor @ Kanagawa University </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecture</title>
      <link>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/lecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</author>
      <guid>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/lecture/</guid>
      <description>Lecture/講義関係 2022 力学2 (CLE 参照) 力学2 演義 (CLE 参照) 2021 力学2 (CLE 参照) 力学2 演義 (CLE 参照) 高エネルギー天文学 (CLE 参照) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Profile</title>
      <link>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</author>
      <guid>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/profile/</guid>
      <description>Profile Name / 名前: Yoshiyuki Inoue / 井上　芳幸
Email: yinoue_at_astro-osaka.jp Research Fields: High Energy Astrophysics, Black Holes, Active Galactic Nuclei, Relativistic Jets, Cosmic Background Radiation
Missions: CTA (2010-), Fermi (2012-), Hitomi (2012-), NuSTAR (2012-2014), MAGIC (2019-), GRAMS (2019-)
Degrees Ph.D., Kyoto University, March 2012 M.Sc.,Kyoto University, March 2009 B.Sc.,Kyoto University, March 2007 Takatsuki High School / 高槻高校, March 2003 Positions 客員主管研究員, 理化学研究所数理創造プログラム (09/2020-) 客員科学研究員, Kavli IPMU (07/2018-) 大阪大学大学院理学研究科 准教授 (2020年9月16日〜現在) 理化学研究所数理創造プログラム	上級研究員 (2017年11月～2020年9月15日) JAXA国際トップヤングフェロー、宇宙航空研究開発機構/宇宙科学研究所（2014年2月～2017年10月) 日本学術振興会海外研究員、KIPAC/SLAC国立加速器研究所/スタンフォード大学 (2012年4月～2014年1月) 日本学術振興会特別研究員、京都大学（2009年4月～2012年3月) Awards 2017年度日本天文学会研究奨励賞 Grants 2021年度 ALMA共同科学研究事業 (PI), (A)モデル： 1 PD + ¥1,000,000 (for 3 yrs), FY2021-2023</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talks Before 2020</title>
      <link>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/talk_before2020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</author>
      <guid>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/talk_before2020/</guid>
      <description>Not Complete Invited Gordon Research Conference &#34;New Tools for the Next Generation of Particle Physics and Cosmology&#34;, Hong Kong, July 2019
&#34;Gamma-ray Astrophysics: Phenomenology&#34; The 10th International workshop on Very High Energy Particle Astronomy (VHEPA2019), Kashiwa, February 2019
&#34;Multi-messenger Signals from Supermassive Black Holes&#34; The fifth Physics and Astrophysics at the Extreme PAX V-MM19 workshop, USA, Febrary 2019
“Power of AGN Jets” Accretion Processes in Cosmic Sources - II, Russia, September 2018</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学生のみなさんへ</title>
      <link>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/forstudents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</author>
      <guid>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/forstudents/</guid>
      <description>学生のみなさんに伝えておきたいことを、雑多にまとめました。長くなったので、忙しい人は読まないほうが良いです。
健康管理 無事之名馬。 倒れたら研究はできません。規則正しい生活・適度な息抜きは大切です。オン・オフの切替も大事です。研究より自分と家族を大切に1。 教育・研究方針について 僕の基本方針は東大の戸谷さんのページにあるとおりです2。
戸谷研 学生心得 追加コメント。
理論天文学において、(任期あり)若手研究者が新たに(任期なし)常勤ポストにつく数は大体4〜5名/年とありますが、データが少し古いです。運営費交付金削減の影響などで、現在はもう少し減っています。数名/年ぐらいの心づもりが良いと思います。一方で、毎年10名ほどの博士号取得者が研究にすすんでいます。つまり、需要と供給が釣り合っておらず、任期なしポストは苛烈な競争下にあります。寒い時代ですが、この状況で生き抜くしかありません。各所での面接候補者リストなどをみると、少なくとも ±5 学年の人と職を争うことになります。つまり M1 は D3 に追いつかないといけない。この苛烈な競争環境を生き抜くには、最低5年分を埋める・追い越す努力、または突き放す努力が必要でしょう。 考える力を養おう。 研究≠勉強 自分で考える力が大事です。 そのためには、色んな人と議論する。いろんな論文を読む。新しいアイデアを考える3。他の人の研究のいいところ・改善すべきところを勝手に考える。などなど、常に考えることです。 良くない例：「こういう結果がでました。」「なんでこうなったの？」「計算したらそうなりました。」「なんで&amp;hellip;(終)」 良い例：「こういう結果がでました。」「なんでこうなったの？」「Klein-Nishina の影響で、こうなりました。」「なるほど。でも、それだったら&amp;hellip;(続)」 なぜその結果が得られたのか。立ち止まって、考えましょう。 考えることを放棄して、他人任せにしてはいけないのです。 間違ってもいい。間違わない人なんていません。人と議論して、考えることで、正解に近づいていける。はず。 書類の準備について 学振などの重要書類は、締切の２週間前には仕上げておく。 締切直前に申請書類を回覧しても、 他の人が読めない。→コメントも取り込めない。→審査員の気持ちになって読み直す時間もない。→クォリティが低い。→採用率下がる。 余裕をもって申請書類を回覧すると、 他の人が読める。→コメントも取り込める。→審査員の気持ちになって読み直せる。→クォリティが高くなる。→採用率上がる。 僕は休日に仕事しないので、金曜夜に書類を持ってきても、月曜以降にしか読めません。 戦力の分散投資のすすめ (PD以上) リスクヘッジを取る。一つの分野だけに集中していると、その分野でトップにならないといけない。容易ではない。職が出るかも、時の運次第。 観測プロジェクトと深く関わっている理論家の場合、想定通りプロジェクトが進まなかったら、一本槍の理論家はどうしますか？ 大学院生のときは、自分の研究分野で足を固めることが大事かと思います。国際会議で招待講演に呼ばれるぐらいになるのが理想。 しかし、PD になったら、分野の幅を広げてみる。他のことにも挑戦してみる。 物理は一緒。天文学の面白いところは広範な物理の知識が必要なことです。逆に言えば、天文学の中で分野を変えるのは可能ということです。 論文執筆について 東大・祖父江さんの 「論文：千年残る究極のプレゼン道」は必読。
研究者の最低限の仕事は論文を書くこと。
論文を書くことは当たり前。
昔聞いたありがたいお言葉
PD &amp;ldquo;OK. I have to work!&amp;rdquo;
Professor &amp;ldquo;No! You have to produce!&amp;rdquo;
仕事(研究)をするだけではなく、論文を書くのである。
とはいえ、僕自身は沢山論文を書いている部類ではありません。。みなさん、頑張りましょう。
セミナーの準備の仕方について 東大・河東さん(数学)のページが非常に良い参考になると思います。このぐらいの心構えは必要かもしれない。僕自身、正直ここまでできな 質問について 若いうちはとにかく質問をする。アホな質問はしていい。よくよく聞いていると、偉い(とされている)人たちも結構しょうもない質問をしている。 昔聞いたありがたいお言葉
「アホな質問なんてなくてね、回答が質問をアホにするかを決めるんや。」 ただし、セミナーなどで、何度も発表を遮って、発表の邪魔をするのは良くない。 僕自身、D2 の頃に不規則な生活を続けていたら、(ストレスで)帯状疱疹になった経験があります。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>研究紹介</title>
      <link>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/research/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</author>
      <guid>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/research/</guid>
      <description>研究スタイル 私は理論・観測の手段を問わずに研究を進めています。興味があれば何でもやってみようという研究スタンスです。
主な研究対象 ブラックホール天体 天体現象としては、ブラックホール天体が好きです。ブラックホール天体といっても原始ブラックホールから巨大ブラックホール、降着円盤やジェットなど様々な研究テーマが挙げられますが、基本的にブラックホール関係は天体物理現象であれば、どの分野にも興味があります。
MeV ガンマ線天文学 重力波観測も可能となった現代天文学ですが、MeVガンマ線領域はその観測の窓が閉ざされています。そこで、MeVガンマ線天文学を切り拓くため、Gamma-Ray and AntiMatter Survey (GRAMS) 実験を推進しています。GRAMS は MeV ガンマ線だけでなく反粒子検出によるダークマター間接探索も行う実験計画です。
詳しい研究内容は論文リストなどを参照してください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>発表リスト</title>
      <link>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/talk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</author>
      <guid>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/talk/</guid>
      <description>Previous Talks: Before 2020
2022 Title: &#34;Unveiling the Coronal Activity in Active Galactic Nuclei with ALMA&#34; Date: 2022/01/18 Place: East Asia ALMA Science Workshop 2022, zoom Presentation: Talk 2021 Title: &#34;Coronal Magnetic Activity in nearby Active Supermassive Black Holes&#34; Date: 2021/12/16 Place: AP Seminar @ Kyoto University, Kyoto Presentation: Talk (pdf) Title: &#34;宇宙とブラックホール&#34; Date: 2021/12/21 Place: Social Solution Initiative Workshop, zoom Presentation: Talk Title: &#34;How can we find black holes&#34; Date: 2021/03/15 Place: NTHU Astronomy Winter School, zoom Presentation: Talk (pdf) Title: &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>論文リスト</title>
      <link>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/publication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>yinoue_at_astro-osaka.jp (Yoshiyuki Inoue)</author>
      <guid>https://yoshiyukiinoue.github.io/page/publication/</guid>
      <description>List of Papers NASA/ADS All Papers First Author Papers Observational Proposals (Not Complete) PI programs Unveiling Local Metallicity Environment of X-ray Binaries in M 51
PI: Yoshiyuki Inoue, Seimei 2020A, 3 nights Search for time variability in coronal syncrotron emission in a nearby Seyfert galaxy
PI: Yoshiyuki Inoue, ALMA Cycle-7 Unveiling Local Metallicity Environment of X-ray Binaries in M 33
PI: Yoshiyuki Inoue, Seimei 2019B, 4 nights Unveiling Local Metallicity Environment of X-ray Binaries in M 51</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
